英國master一問

小妹我依家讀緊BBA accounting major
黎緊升year4
諗緊畢業之後去英國讀多個master
想問下各位有冇邊間推薦？同埋揀master in accounting 定 master in accounting and finance 好啲？

Accounting 有需要讀 Master？

唔需要

有個肝就做到account 啦，使咩深入嘅技術智識。做到爆左肝咪退休收皮囉

似係驚搵唔到工想讀多d
英國d 大學讀完仲可以留低搵工
遲下移民 計劃通

搵英國accounting 排名頭10d 大學鳩讀算la
鐘意夜生活就去London

其實我都知accounting讀 master 冇乜大作用
但又想讀多個master旁下身
如果master轉科會唔會好難？

唔係轉啲專科嘅話 唔難
建議都係揀返英國London 4U /top 10大學 除非你想讀嗰科喺某一間大學係極出名

睇你轉咩

讀返business相關既科會唔會易啲？
有冇咩建議？

建議你諗清楚自己想做乜先

Agreed. 樓主可以考慮 MFin / MiM

你三大？GPA ok？係嘅可以試 LSE / LBS or even Cambridge. 其他可考慮 Imperial / Warwick

呢個list 介紹得幾好

Btw Judge MFin
minimum of two years' graduate work experience in a core finance or finance-related role.

我唔係三大啊 GPA一般 但應該有2:1既
點睇Bath/Exeter?

你想喺英國搵工定點？

想留係個邊啊

如果冇BC 你aim 高d 穩陣d
Bath/ Exeter 隨時cv screening 都過唔到，如果熱門business 工的話

邊幾間會穩陣啲? 因為想apply多幾間買個保險
Russell group會唔會好啲？

Tier 1: LSE, LBS
Tier 1.5: Cambridge
Tier 2: Oxford, imperial, Warwick
就算係呢堆都唔係包生仔，一樣有人UK搵唔到之後回流
有D programme 如上面巴打講有可能要work exp
Russel group 個list 咁長，頭同尾都好大分別

點睇UCL mfin?

好似quant degree 黎，同上面果D唔同類

UCL 同IC LSE 比較，距離差幾多？

唔同類點比較？
所以話諗清楚自己想做乜先，唔係一味刷ranking

好睇邊科

睇落似同大路嗰啲 MFin 嘅 syllabus 差唔多，不過 UCL business 科相對較差

Good list。其實樓主不如淨係博一博報 top 個幾間，如果入唔到嘅話做一兩年嘢再報過仲實際

好重financial math / financial engineering ，似係for quant 搵工
其他應該啱大路finance front office 工多D

其實係咪真係除非呢幾間 如果唔係讀黎都冇乜用？
因為我成績真係好一般

Yes

其實唔係好難入
當年我ug 想有個master backup plan, apply 左上面3間全部收曬
冇記錯我果時GMAT 700都唔到

我見有啲好似唔洗考GMAT

即係咁, 其他學校你唔好預搵工有幫助, 咁除此之外買張紙番泥有冇用就你自己決定

應該係GMAT or GRE
邊有人會揀GRE

Yup，LBS 要 either GMAT 或者 GRE. 樓主可以 check 返間 U 嘅 website, 我記得 Imperial 應該唔洗

講明add weight to your application 都唔去考

尤其如果本身成績唔係特別好嘅話 GMAT / GRE 高分 may help

唔係"may help", 係講到明"add weight to your application" (e.g. imperial)
睇清楚先啦

你咪自己copy and paste 左"will definitely add weight to your application"
唔計"definitely"，佢文法上用 will add weight, can add weight 係指"會"同埋"可以", 同"it may help" 係兩個意思

啲 agent 呃你姐，on top of my head 可以試吓 IC 科 RMFE 或者 Warwick 嘅 MSc Mathematical Finance

UCL Financial math 會唔會好難入

The only way to find out is to apply You have nothing to lose